|1|Пользователь регистрируется в системе|
|:---------|:---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
|Действующее лицо|Пользователь, система|
|Цель|Зарегистрироваться в системе для дальнейшего ее использования|
|Предусловие|Пользователь не зарегистрирован в системе|
|Сценарий|Нажатие кнопки "Sign up" на главной странице приложения -> Ввод логина и пароля с подтверждением|
|Результат|Данные пользователя добавлены в систему и могут использоваться для последующего входа.|


|2|Пользователь авторизуется в системе|
|:---------|:---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
|Действующее лицо|Пользователь, система|
|Цель|Авторизоваться в системе и получить возможность ее использования в соответствии с правами|
|Предусловие|Пользователь зарегистрирован, но не авторизован в системе|
|Сценарий|Ввод логина и пароля на главной странице приложения|
|Результат|Пользователь авторизован, отображается меню и список задач, исполнителем которых данный пользователь является|


|3|Пользователь создает команду|
|:---------|:---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
|Действующее лицо|Пользователь, система|
|Цель|Создать группу для разграничения задач, принадлежащих работникам одной команды в компании, а также ограничить доступ к созданию и редактированию таких задач|
|Предусловие|В компании образовалась новая команда, которая еще не внесена в систему|
|Сценарий|Кнопка "Add group" -> Заполнение имени команды и опционально добавление ее членов по имени -> Кнопка "Ок"|
|Результат|Новая команда видна в списке всех команд, видимых пользователю|


|4|Пользователь редактирует команду: изменяет название, добавляет нового сотрудника(-ов) команды или удаляет существующего(-их)|
|:---------|:---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
|Действующее лицо|Пользователь, система|
|Цель|Отредактировать состав команды в соответствии с реальным положением в компании или изменить название команды|
|Предусловие|В команду добавился или из нее ушел какой-то сотрудник, имя команды было изменено.Пользователь имеет доступ к изменению данных о команде в приложении|
|Сценарий|Кнопка "Groups" -> Около нужной команды кнопка "Edit" -> Изменение имени команды в соотв. поле; добавление новых членов по имени; выбор сотрудников, которых необходимо удалить из команды(с помощью checkboxes)|
|Результат|Имя команды изменено, добавленные сотрудники имеют право на просмотр и редактирование задач команды, удаленные сотрудники такого доступа больше не имеют|


|5|Пользователь просматривает задачи в команде|
|:---------|:---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
|Действующее лицо|Пользователь, система|
|Цель|Просмотреть, какими задачами занимается команда и каков их статус|
|Предусловие|Пользователь открыл список всех команд. Пользователь имеет доступ к просмотру задач в команде|
|Сценаий|Нажатие на нужную команду в списке|
|Результат|Список всех задач отображен в виде дерева. Отображено название задачи, ее сроки, статус и испольнитель|


|6|Пользователь создает новую задачу|
|:---------|:---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
|Действующее лицо|Пользователь, система|
|Цель|Создание новой задачи|
|Предусловие|Необходимо выполнить новую задачу и добавить ее на выполнение какой-либо команде(-ам).Пользователь имеет доступ к нужной команде(-ам)|
|Сценарий|Нажатие кнопки "Add task" -> Заполнение полей(название, описание, приоритет, сроки, статус, команды, которым она будет доступна) -> Нажатие кнопки "Ok"|
|Результат|Задача видна во всех командах, куда она была добавлена|


|7|Пользователь редактирует/удаляет задачу|
|:---------|:---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
|Действующее лицо|Пользователь, система|
|Цель|Редактирование задачи|
|Предусловие|Необходимо изменить данные о какой-либо задаче. Пользователь является членом команды, которая имеет доступ на редактирование нужной задачи. Открыт список всех задач команды.|
|Сценарий|Кнопка "Edit" около нужной задачи -> изменение нужных полей задачи/или нажатие кнопки "Delete" -> кнопка "ok"|
|Результат|Возврат к списку задач команды. Все измененные поля задачи сохранились.(При удалении задача удаляется и не видна ни одной из команд, которые имели к ней доступ)|


|8|Пользователь удаляет задачу|
|:---------|:---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
|Действующее лицо|Пользователь, система|
|Цель|Редактирование задачи|
|Предусловие|Необходимо удалить задачу. Пользователь является членом команды, которая имеет доступ на редактирование нужной задачи. Открыт список всех задач команды.|
|Сценарий|Нажать на нужную задачу -> нажатие кнопки "Delete"|
|Результат|Задача удаляется и не видна ни одной из команд, которые имели к ней доступ|


|9|Пользователь назначает исполнителя задачи(задач)|
|:---------|:---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
|Действующее лицо|Пользователь, система|
|Цель|Назначить/изменить исполнителя созданной задачи(задач)|
|Предусловие|Необходимо назначить человека, который будет выполнять вновь созданную задачу(задачи) либо изменить ее(их) текущего исполнителя.Открыт список всех задач в команде|
|Сценарий|Кнопка "Edit tasks" -> Выбор из всех опций для изменения: "Assign tasks" -> Выбор человека, который является членом выбранной команды из появившегося списка -> Кнопка "ok" -> Выбор задач из появившегося списка|
|Результат|Возврат ко всем задачам команды, исполнителем отредактированных задач значится выбранный член команды|


|10|Удаление задачи из доступа для одной из команд|
|:----------|:---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
|Действующее лицо|Пользователь, система|
|Цель|Ограничить доступ членов команды на просмотр и редактирование каких-либо задач|
|Предусловие|Открыт список задач команды|
|Сценарий|Кнопка "Edit tasks" -> Выбор из всех опций для изменения: "Remove tasks" -> Кнопка "ок" -> выбор нужных задач из появившегося списка|
|Результат|Выбранные задачи больше не доступны для просмотра и редактирования членам данной команды, а также не видны в списке |


|11|Добавление подзадач задачи|
|:----------|:---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
|Действующее лицо|Пользователь, система|
|Цель|Добавить подзадачи какой-либо задаче для более точного отображения структуры выполняемой работы|
|Предусловие|Открыт список задач команды|
|Cценарий|Нажать на нужную задачу -> Нажать "Add subtasks" -> Нажать "Ok" -> Выбрать доступные задачи для добавления к данной -> нажать "ok"|
|Результат|Все выбранные задачи отображаются в дереве как подзадачи отредактированной|


|12|Просмотр всех задач, исполнителем которых является текущий пользователь|
|:----------|:---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
|Действующее лицо|Пользователь, система|
|Цель|Просмотреть все задачи, исполнителем которых является текущий пользователь|
|Предусловие|Пользователь зашел в систему под своим логином|
|Cценарий|Нажать кнопку "Mine" главного меню приложения|
|Результат|Все задачи, исполнителем которых является текущий пользователь отображаются в виде дерева|


|13|Пользователь меняет статус задачи|
|:----------|:---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
|Действующее лицо|Пользователь, система|
|Цель|Отобразить статус выполнения какой-либо задачи|
|Предусловие|Какая-либо задача была взята в выполнение либо завершена. Открыт список задач команды либо список заач текущего пользователя|
|Сценарий|Нажать на нужную задачу -> В разделе "Status" выбран нужный статус задачи, например "In progress" -> Нажать "ok"|
|Результат|Статус задачи поменялся на заданный. При выставлении статуса "Done", задача исчезает из списка|

